#### 问题现象
某一个nodemanager退出后，导致 application master中出现大量的如下日志，并且持续很长时间，application master才成功退出。
```
2016-06-24 09:32:35,596 INFO [ContainerLauncher #3] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 1 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:35,596 INFO [ContainerLauncher #9] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 1 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:35,597 INFO [ContainerLauncher #7] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 1 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,455 INFO [ContainerLauncher #8] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 7 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,539 INFO [ContainerLauncher #5] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 4 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,539 INFO [ContainerLauncher #1] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 4 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,539 INFO [ContainerLauncher #6] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 3 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,539 INFO [ContainerLauncher #2] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 3 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,539 INFO [ContainerLauncher #0] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 4 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,596 INFO [ContainerLauncher #4] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 2 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,597 INFO [ContainerLauncher #3] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 2 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 09:32:36,597 INFO [ContainerLauncher #9] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 2 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
.......

2016-06-24 12:57:52,328 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 8 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:57:53,339 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 9 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:04,357 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 0 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:05,367 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 1 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:06,378 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 2 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:07,392 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 3 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:08,399 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 4 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:09,408 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 5 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:10,417 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 6 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:11,425 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 7 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
2016-06-24 12:58:12,434 INFO [Thread-1835] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 8 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
```

1）dchadoop206上的nodemanager退出后（由于重启），导致application master持续的去连接之前nodemanager上的container。显然这些container是已经连接不上了。   
2）最终经过非常长的时间大概3-4小时后，连接不上的异常才抛出，application master正常结束。   

### 问题分析
这个问题主要涉及hadoop的rpc机制。首先看下面两个配置参数
```
 #定义client连接到nodemanager的最大超时时间,不是单次连接，而是经过多少时间连接不上nodemanager，则认为操作失败
 <property>
        <name>yarn.client.nodemanager-connect.max-wait-ms</name>
        <value>15*60*1000</value>
 </property>
 # 定义每次尝试去连接nodemanager的时间间隔
 <property>
        <name>yarn.client.nodemanager-connect.retry-interval-ms</name>
        <value>10*1000</value>
 </property>
```
根据这两个参数的定义，ApplicationMaster经过15分钟仍然连不上nodemanager的container，会取消try connect。但观察的情况是Application Master
需要等大约30分钟，才取消try connect。主要原因在于hadoop 的rpc机制如下，首先ApplicationMaster 会根据上面的两个参数，构造一个RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep的重连策略，这个重连策略会通过以下方式计算MaximumCount：   
```
yarn.client.nodemanager-connect.max-wait-ms/yarn.client.nodemanager-connect.retry-interval-ms=90次
```
而每次的RPC请求中，Client也有自己的重连策略，就是类似这样的东东:   
```
2016-06-24 09:32:36,455 INFO [ContainerLauncher #8] org.apache.hadoop.ipc.Client: Retrying connect to server: dchadoop206/192.168.1.199:32951. Already tried 7 time(s); retry policy is RetryUpToMaximumCountWithFixedSleep(maxRetries=10, sleepTime=1000 MILLISECONDS)
由两个rpc参数控制，ipc.client.connect.max.retries=10和ipc.client.connect.retry.interval=1000ms控制
```
所以最终ApplicationMaster 放弃try connect的等待时间是：   
```
90*(10+10)=1800s
```
### 解决办法
1）**在提交map-reduce/hive sql/hive server2等客户端机器修改yarn-site.xml的以下参数**    
2）**hadoop命令行中通过-D设置该参数**   
```
 <property>
        <name>yarn.client.nodemanager-connect.max-wait-ms</name>
        <value>180000</value>
 </property>
```
这样总的等待时间就是6分钟。
### 注意事项
这个修改是**不需要**做任何重启yarn组件操作的，是一个客户端相关的操作
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>







